Kaibas Johan Kutzari ülle Ahjamoisa Wallitsust, et se et tahha temmale middagi maksa neide Maja Hoonete est ketti temma 15 ajasta sissen kik ehhitanu ollewad, ja kost Majast temma üllemba Kohti Otsuse perra sel kewajal piddi wälja minnema, Hooned ollewad:2 lauta, ühhe Kattusse all, ülle Ussi ja Hengi			30 Rubla		1 Kün ja üts Tall, ühhe Kattusse all			30 Rubla		1 Sann, kell Ostetu Kattus päl			15 Rubla		1 Kodda, kell Ostetud Kattus päl			10 Rubla		1 Ait, 2 ajasta est kus Kattus, ülle Lukkudega			20 Rubla		1 Ait			10 Rubla		1 Kaiw			6 Rubla		1 Kartowli Keller			3 Rubla		ElloMaja Uellesraggomine			400 Rubla		Summa			524 Rubla		
Päle selle näudis Johan Kutzari kah weel rohkemb mahha külwetud 2 1/2 Wakka alla Rükki est 9 Rubla höb.
Ahjamoisa Wallitsaja Herra Baron Tiesenhausen wastotas se päle, et se om just neide Leppingu perra olnu, et Johan Kutzari piddinud korwalitse Hooned ehhitama, Ellomaja agga ei ollewad Joh. Kutzari Wait ni kui eggal ühhel Ahja Wald üllesehhitanun, selle perrast kah Moisal mitte middagi Johan Kutzarile tassoda ei tulle. Need 9 Rubl rohkemb külwetud Rükki est, juhhatas Moisawallitsus se järgmesse Perremehhe käest näuda.
Sai moistetud: Johan Kutzari wöttku omma Kaibus taggasi, sest et temmal ühtki Tunnistust selle ülle ei olle, et Moisa saap temmale selle est tassuma.
Se Moistminne sa §772 &amp; 773 järrele kalutud.
Peter Kutzari XXX Jaan Tennosar XXX Wid Harkmann XXX
Josep Koor XXX Jakob Koppli XXX
